>Обьясните своими словами, как вы понимаете асинхронность в Javascript

Асинхронность в JS предоставляют браузерные движки, которые берут на себя параллельное выполнение участков кода Джаваскрипта, ведь сам он однопоточный и выполняет код линейно.